楊過既大海內力勁啲定張無忌九陽內力勁啲？

楊過既大海內力勁到9叫都可以傷到瑛姑同震暈猛獸
力度同金輪既龍象般若功第十層接近一樣

無忌就成日比人話佢無限內力
但係又無話到佢9叫可以做到傷人同震暈猛獸

咁究竟邊個內力勁啲

正評：過兒
負評；無忌

年代愈久 功力愈強

其實過兒練內力個種方法係咪即係做gym?

理論上九陽勁
一燈覺得楊過內力過於霸道, 用嘅唔係純陽正氣
其實同奇士覺得九陰陰氣太重, 未及陰陽互濟差唔多
單就內功嚟講九陽應該勁過九陰, 更加唔好講楊過嘅海潮內力某程度係九陰派生出嚟

兩個都有課金
不過楊過日日訓冰床升lv

海潮內力同九陰有咩關係

無忌類似段譽,無乜戰鬥意欲,又無咩特登研究點先用得勁
相反例子係喬峰
但唔代表張無忌同段譽D武功唔係絕頂上乘

以前玩天龍八部蘇州有個地方係寒玉床,D人入去升LV

內力精唔精純有咩分別
唔係越高越好咩

同埋點解好多內功都只係運氣行過某d穴位就得
的楊過對海練功

其實求敗個心法有咩咁特別？
咪就係一開頭係瀑布9劈
劈到冇難度啦
就去大海9劈
其實原理咪係做gym
個磅數開始輕鬆就加大個磅數
咪就係咁姐
但係又講到過兒好似發現新大陸咁

楊過嘅新大陸係將婚姻狀態同內力掛勾
死老婆嗰期嘅楊過同破鏡重圓嘅楊過完全兩個lv
連自創嘅黯然銷魂掌都打唔返以前個威力

爆發力嚟講楊過,耐力就張無忌

肯定係楊過，金輪將龍象練到第十層有千斤之力，都覺得楊過大力

計成本書嘅話
係講緊40歲楊過對20出頭張無忌？

楊過9叫 vs 金毛獅王9叫 邊個勁?

九陽>獨孤內功

神鵰班友見到覺遠都驚,點同無忌鬥

［純ff］
如果段譽既北冥神功遇上張無忌九陽神功會點？九陽係無限內力，而北冥就唔可以吸比自己高內力

正解

識唔識分害怕嘅驚同吃驚個驚？

主角同配角你話呢

咁講啦，9陰當係三部曲最勁既武功/內功
9陰同楊過啲偏方比
當大家都係大成，應該都係9陰勁

而再講 9陽內功應該係勁過9陰
咁無忌淨講內功都應該係勁過楊過

Off topic
楊過完書都4張野 難啲大進步
張無忌先廿幾再拎埋全本9陰加降龍
要內勁有內勁 要招有招

其實佢應該係屌打晒三部曲所有人

查良鏞講過張無忌係所有主角之中最勁
好似係

小龍女死既話楊過一定最勁,招野越慘越勁
不過後期搵返再係埋一齊就難講

屌西狂 - 楊過

相思無用 唯別而已 別期若有定 千般煎熬又何如 莫到黯然消魂 何處柳暗花明

成個中原得獨狐求敗諗到呢個方法

首先
九陽神功係九陰真經既改良版
發揮陰陽並濟之道既力量
我記得無忌一練成，
就有人話佢內力有如一位老人家，已經有幾十年修為
後來更有乾坤一氣袋助攻練成神功
所以九陽絕對勁過九陰

再者，從極快速練成全套
乾坤大挪移，
悟出太極拳太極劍真義
可見張無忌天資聰穎，
係武學奇才
(我印像中金庸未曾多次側面描述一個人武學天資高)

喺純厚內力加持下，打一個無死老婆既楊過，穩贏

誤解嚟 九陰無人睇得明梵文先覺得太過陰柔
新修版九陰真經總綱更糾正了道家武學偏重陰柔的流弊，實現了陰陽互濟、剛柔並重的武學至高境界，威力強大無比。

笑左
新角度

介唔介意離一離題
真心想問好多年
點解楊過叫過兒
張無忌無人叫佢忌兒
以前好誠懇問老師
佢以為我玩嘢記咗我人生第一個缺點

周芷若VS張無忌

眼見她（周芷若）手掌已將趙敏頂門罩住，五指插落，立是破腦之禍，（張無忌）當下不及細想，竄上前去便扣周芷若的脈門。周芷若左手手肘倏地撞來，波的一聲輕響，【正中他胸口】。張無忌體內九陽神功立時發動，【卸去了這一撞的勁力，但已感胸腹間血氣翻湧，腳下微一踉蹌】。

可以看出：

1、此時的張無忌不但沒能扣住周芷若的脈門， 反而被周芷若打中了胸口。

2、張無忌的九陽神功沒能反震對方， 說明這時周芷若和張無忌的內力差距並不是非常大， 而且張無忌還吃了一點小虧。

原文網址：

書原文：
張無忌初時左掌拍出，知道周芷若武功與他自己已相差不遠，大是強敵，絲毫不敢怠忽，加之單掌迎雙掌，這一掌乃是出了十成力，勁力剛向外吐，便即察覺對方力盡，急忙硬生生的收回，他明知這是犯了武學的大忌，等於以十成掌力回擊自身，何況在這間不容髮之際突然回收，用力更是奇猛，但他於自己內勁收發由心，這股強力回撞，最多一時氣窒，決無大礙。不料他掌力剛回，突覺對方掌力猶似洪水決堤，勢不可當的猛衝過來。
張無忌大吃一驚，知道已中暗算，胸口砰的一聲，已被週芷若雙掌擊中。那是他自己的掌力再加上週芷若的掌力，並世兩大高手合擊之下，他護體的九陽神功雖然渾厚，卻也抵擋不住。何況週芷若的掌力乃乘隙而進，正當他舊力已盡，新力未生之時。這門功夫卻是峨嵋派嫡傳，當年滅絕師太便曾以此法擊得他噴血倒地。只不過當年他是全然不知抵禦，這次卻是一念之仁，受欺中計。當下不由自主的身向後仰，眼前一黑，一口鮮血噴出。

芷若練咗九陰只係幾個月，仲要係速成版，張狗已經覺得同佢武功差唔多，仲點打練咗成套九陰嘅過兒呀？仲未計過兒識玄鐵劍法加玄鐵重劍

認真得黎好撚好笑
單身勁d

差唔多
張無忌自己都係書入面講佢贏7俠都係靠出奇不意先贏又唔見你quote

俾我呢啲死毒撚用

楊過係健身健心

是但啦

人地拍過拖先發揮到功效
A0狗用黯然都係冇鳩用

眼見她（周芷若）手掌已將趙敏頂門罩住，五指插落，立是破腦之禍，（張無忌）當下不及細想，竄上前去便扣周芷若的脈門。周芷若左手手肘倏地撞來，波的一聲輕響，【正中他胸口】。張無忌體內九陽神功立時發動，【卸去了這一撞的勁力，但已感胸腹間血氣翻湧，腳下微一踉蹌】。

呢個咪係例子可能真係差唔多囉 九陽神功無反震對方
退一步就算差得多，但芷若練九陰幾個月，過兒練咗10幾年呀，仲未計過兒其它頂級內功
再退一步 過兒都仲有玄鐵劍法重劍

不如諗埋個時張無忌咩心態？
無幾耐之前先當眾悔婚落鳩周芷若面
佢肯定心中有愧
仲會唔會出全力擋？

講金庸一般計三聯版
睇完新修版我只能講句佢真係老到懵懵地

柯鎮惡打贏陳家洛

無忌都唔可破處

九陰係鬼最勁西毒逆練九陰勁過佢

無忌應該無所謂
唔可以破處嘅係純陽無極功
太極拳劍唔洗守青頭

兩個例子首尾呼應咗都仲要拗，仲要諗埋佢當時嘅心態
我當佢出半力擋，重點芷若九陰練咗只係幾個月，楊過練咗成套，仲未計其它內功，重劍

爆發力講秒人 楊過
持久戰 張無忌

Cls咁都要拗，過兒練水係武學上面叫外家功夫，橫練一身體力，正如樓上用gym嚟比喻，而內功一定係有心法口缺，修練體內奇經白脈，運氣過穴，倆者係兩樣嘢嚟，即係問口服定外敷好一樣無意思。講打就一定過兒勁，佢轉數快臨陣成日可以越級挑機，可況同級。

想問下有冇楊過練曬成套九陰原文
真係唔知佢練曬

呢個同意
楊過急才好,但係張無忌係純粹練功個方面天份高
論實戰好易俾楊過撚

我記得冇講過有冇練哂

九陽 + 乾坤大挪移 應該可以秒到楊過

楊過幾時練晒全套九陰真經???

sor呢個我自膠書原文無寫到楊過有練晒

好懷念

仲有
九陰真經嘅總綱
已經修正左太過陰柔呢part

係唔識睇梵文嘅人先喺度呱呱嘈啫

因為我睇另一個post啲巴打都冇講楊過有練曬成set九陰

照計就差唔多
唔可以單純用鳩叫做例子
因為金毛獅王呢啲二單六都可以一吼震死一大群
張就更無可能唔得
書入面張好少起殺心
唯一一次好似係殺趙敏手下
將內力存起轟爆條友
其實可能張都可以鳩叫
但冇意義亦冇咩場合用到？

普遍認為楊龍係帶住九陰上下卷歸隱古墓
去到黃衫女剩係玩九陰
應該連玉女心經都冇傳落去

仲有既係過兒對點穴無效，勝負就可以係呢一瞬間分出

九陰真經全套應該係：上下卷 ＋梵文總綱，有錯
靖哥哥可能係唯一學晒果個，另外如果周芷若係學都會學得晒

總綱即係上卷最後一章
周芷若嗰套係黃蓉嘅改良速成版, 等人唔洗練咁耐就打得
上下卷原文應該係俾楊龍帶左入古墓

謝遜點點頭，撫摸他的頭髮，說道：「你不必再來救我，我是決意不走的了。好孩子，
盼你事事逢凶化吉，不負你爹娘和我的期望。你當學你爹爹，不可學你義父。」張無忌道：
「爹爹和義父都是英雄好漢，一般是光明磊落的大丈夫，都是孩兒的好榜樣。」說著躬身一
拜，身形晃處，已自出了三株松樹圍成的圈子，向少林寺三僧一舉手，展開輕功，倏忽不
見，但聽他清嘯之聲，片刻間已在里許之外。山峰畔少林僧眾相顧駭然，早聞明教張教主武
功卓絕，卻沒想到神妙至斯。張無忌既見形跡已露，索性顯一手功夫，好教少林僧眾心生忌
憚，善待謝遜。他這一聲清嘯鼓足了中氣，綿綿不絕，在大雷雨中飛揚而出，有若一條長龍
行經空際。他足下施展全力，越奔越快，嘯聲也是越來越響。少林寺中千餘僧眾齊在夢中驚
醒，直至嘯聲漸去漸遠，方始紛紛議論。空聞、空智等知是張無忌到了，均是平增一番憂
慮。
張無忌奔出數里，突然道旁一株柳樹後有聲叫道：「喂！」一人躍了出來，正是趙敏。
張無忌停嘯止步，伸手挽住了她，見她全身被大雨淋濕了，發上臉上，水珠不斷流下。

無忌有9叫過
仲要係鼓足中氣
但係少林班友都係比無忌叫醒
過兒啲9叫係令到你內傷

楊過真男人
張不直一提

蛇膽，大海，冰床，九陰派生岀嘅內力，加埋有無得同九陽鬥

平心而論佢係越走越遠黎叫
仲要係為左立威而非傷人
要人知道佢武功好唔可以傷害佢義父
義父係人地身上邊敢鳩叫傷人

同意你印證無忌唔算好勁嘅理據，不過過兒應該無練成套九陰。但過兒得到重劍後嘅進步，屌打無忌唔難

九陰同逆九陰練到最後歸途懸殊，一樣咁勁

楊過連法王都唔夠打要姑姑救佢

咁係因為叫佢做習總既人己經死曬

其實係過兒攬住姑姑唔方便郁得太多

佢哋係鬥內力，唔關郁唔郁事
楊過都自知唔夠法王內力深厚

鬥內力當時就法王勁啲
就咁打就重劍過兒勁啲

北冥高過自己都吸到喎，一開頭無練過武功都可以吸啲卒仔內功

第二次華山論劍係西毒贏
連重遇老乞兒打多次
洪七公都係再認輸多一次

人地唔玩招式直接比內力未收皮
同題目都係講邊個內力勁

一嚟唔係唔夠打，係無帶重劍加法王攻擊郭襄，楊過要保郭襄先門户大開

二嚟姑姑無救佢，係過兒自知就死先開暗然銷魂掌打贏法王

三嚟普天之下要揾個單挑贏法王嘅談何容易

法王同佢比內力
楊過不敵要姑姑出手用針拮法王喎

洪七公同歐陽峰最後一次係打和喎，就係果段講正練同逆練九陰到最後歸途懸殊。仲有最後一次洪七公口述天下無狗，歐陽峰諗咗勁而先諗到點應對，之後認輸，再一齊死喎。

有無考慮重睇？

眾人只道達爾巴這一招定要得手，郭靖不等他這一杵揮足，已自搶出要襲他后心，猛見眼前紅袍幌動，金輪法王發掌擊來。郭靖見對方掌勢奇速，急使一招“見龍在田”擋開。兩人雙掌相交，竟沒半點聲息，身子都幌了兩幌。郭靖退后三步，金輪法王卻穩站原地不動。他本力遠較郭靖為大、功力也深，掌法武技卻頗有不及。郭靖順勢退后，卸去敵人的猛勁，以免受傷。金輪法王卻极為好胜，強自硬接了這一招，忍著胸口隱隱作痛，竟然凝立不動。連郭靖与金輪法王這等高手也道楊過定要遇險，以致一個飛身相救，一個出手阻截，那知楊過竟有奇招，在金杵貼身掠過的空隙之間逃了出來。二人見他居然脫險，均感詫异，一個喜慰，一個惋惜，各自退回。

其實法王練到第九層個陣己經大力過郭靖
個陣郭靖九陰已經大成
跟住法王練到第十層
功力倍增
分分鐘龍象十層有兩倍九陰威力
過兒又同龍象十層接近
咁大海內力應該勁過九陽

北冥神功的缺點在於，當遇上內力更強的對手時，若強行吸納會有經脈斷裂之虞，是為「然敵之內力若勝於我，則海水倒灌而入江河，凶險莫甚，慎之，慎之。」

wiki係咁寫

練得幾個月啱啱岀關喎，點解唔計最後一戰

洪七公認輸之後先一齊死

人哋講緊十六年前終南山一戰

歐陽無認輸 洪認輸

郭靖個時已經比黃容破左處，廢左武功

武林至尊，寶刀屠龍，號令天下，莫敢不從！

張狗比咩都輸架啦，連登公敵

係，記錯，洪認輸

係，好似仼我行咁，過於霸道，一但真氣失衡就自爆

屌，段譽真係冇得輸，本身已經係天才，又各種奇遇，又多女

北冥冇限下話，咁當初佢咁廢個時又吸到人？

但講實戰蕭峰，楊過，令狐沖呢d無得輸

呢個係吸星缺點黎 吸完唔會融合
北冥吸完會融埋一齊變北冥真氣

最撚勁唔係掃地僧就係獨孤囉

真正既天才係段譽

強行吸出事
人地打入黎另計

請關注更逼切的逃犯條例

全真要訣 坐半個鐘

絕對讚成，蕭峰有啲唔同，正面硬鬥，楊、令就係機智豆

北冥應該係全金庸小說中最強武學，都唔知點解冇左

一個叫過兒
一個叫張狗

好大細超喎

今晚咁開心，打和啦super

全部都係缺失 or 因為功夫招式派生出嚟嘅內功
我覺得係 九陽神功全習得下
九陽神功內力大勝

關於出處可以睇 傳奇果part 成書經過

屌啦 佢傷係因為佢自己硬收自己內力自打傷自己 唔係公廁若打傷佢

咁咪姐係佢廢囉
廢都要搵藉口😂

有玄鐵劍應該係無人夠佢打太撚勁

你地兩個講緊唔同時期既野喎

段魚內力都係吸番黎....

睇下屌過女未

成日講到張無忌d武功幾勁
但實戰廢到仆街

但高手分勝負最尾一定係鬥內力架啦
Eg 周伯通vs楊過

張狗公認最好打主角，咁內功就梗係勁高楊過啦

其實乾坤大挪移/太極拳個concept同九劍有少少似
前者借力打力
後者攻敵必救
但兩樣都有個前提，要係對戰中睇穿對手招數

不過睇無忌初見波斯三使果陣未明啲古怪招式
要打一輪先大約捉到路，直到小昭解聖火令先完全明晒
如果開頭守唔住（eg.波斯三使內功稍為勁啲，小說講過三使只靠奇招，內功唔入流）去摸清對方來路
同內功強+招式古怪既人打
無忌好大機會輸

蛇膽同冰床根據書中描述其實好勁，加上玉女心經，全真心法，獨孤求敗嘅練功方法，我就覺得未必輸比九陽神功

其實無得比較，要比較就用實戰

十一掌史火龍練到自己就收皮，但郭靖靠幾年全真內功都輕鬆練到十五掌。史火龍打到成昆(全書頭十嘅高手，至少同楊逍同級)嘔血，咁樣一睇，就知倚天嘅人真心無想像中咁勁，至少睇低三級。啫係話成昆嚟到射鵰，會比十五掌郭靖屌打，大約係梅超風等級，廢過歐陽克

wiki大哂咩 段譽由自己零內力，開始一野吸七件垃圾，係wiki咁講嘅話死撚咗啦

咁周芷若咪叫若兒

因為兩個字...

小龍女三個字都叫龍兒喎

小龍女唔係佢既名姑姑龍氏女子，好似連名都冇

我覺得葉孤城勁啲

張狗

蛤蟆功 天羅地網勢呢啲
張狗邊識破啊

邊個話佢0內力
佢比人捉左個陣無聊行凌波微步行左幾個周天

只係覺得唔係真,
無忌同覺遠一樣低估自己高估人
事實係周芷若講真功夫連七俠都唔夠打,
周芷若同聖火令神功原理一樣,用奇招大9人嚇9人陰9人,
無忌根本一條友就可以同金剛伏魔圈打,連佢自己都唔知道
除非佢之後日日屌女屌到腳軟,吃喝玩樂好似thor咁變肥佬
如果唔係正常進境既話,40歲既無忌打到40歲既楊過訓係度

無忌廿幾歲已經咁勁,仲有埋九陰真經,楊過翻去耕田啦

周芷若速成九陰外功 內力邊有可能同張厹比
當世冇人見過九陰真經外功先比佢打平手咋嘛
其實張無忌個設定太過誇張 完全係親生仔咁滯 有九陽內功打底
之後學埋乾坤大挪移 秒學人地武功 成個卡卡西咁款
如果周芷若呢D同佢打多幾個回合 應該會好似少林方丈咁比人學左招武功

一燈話但覺楊過嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己盛年之時，也沒這等充沛的內力。楊過內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及」。
準確講佢係用內力做gym,強化自己已有既內功內力

答案係虛竹

突破盲腸

「張三豐於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，其勢無止無歇、無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功己到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、大俠郭靖、神鵰俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

1，原文引用第一個例子實戰九陽無反彈，而且俾佢震一震，代表內功相差唔太遠 周芷若除咗九陰仲有學峨眉內功
原文引用第二個例子印證番第一個例子 張無忌覺得自己差唔太遠
2，退一步就算九陽真係屈到楊過所有頂級內功+大海內力+幾十年功力 楊過都仲有重劍

咁計楊過後期練到無劍 無忌哥哥就真係返番鄉下耕田啦

上面咪有兩個例子對應番囉 原本書寫有證據又唔計？係都要自己覺得

咩自己覺得姐金庸係各方面都描述緊九陽神功有幾勁
你係要揀張無忌心裡面d客套話作準
我見到都費事覆

原文第一個例子咩證明番第二個例子唔係客套囉，有埋例子加實戰都可以無視，剩係斎講九陽有幾勁，真係好難討論落去，楊過有重劍又唔理，都仲未計同降龍同級嘅黯然

不如你計下奇遇次數

救命 點解討論親金庸作品都咁多呢d拋書包嘅人
個標題明明講大海內力對九陽內力
無啦啦講乜野重劍黯然呢d外功
你想強調楊過勁d咪出去開個楊過vs張無忌post囉
金庸係作品描述九陽神功勁已經唔係一次半次
覺遠學完媲美郭靖全九陰真經
張無忌身上九陽仲要比乾坤一氣袋加成下再昇華

利申 三部曲覺得郭靖係最勁

上面d留言我都有講埋外功，點解你又引黎覆

呢個你黎架咩？

我發覺自己忽略咗一點
以無忌個死人格,
真係有可能日日屌女屌到腳軟,吃喝玩樂唔練功,
九陰真經由佢擺係度封塵
變咗40歲既廢中無忌對住日操夜操既40歲楊過

無慘

三分歸元氣

楊過同五絕全部有關係

佢唔識一陽指

張無忌
佢做明教教主大撚把錢
天下武功，唯錢不破

邊個夠楊過日練夜練嘅左手打

控制精準度

課金玩家 = 主角
普通玩家 = 平民

認真 張無忌 頂龍 段譽lv
得楊過有機會同 蕭峰 打下
但蕭峰係戰神 而且 楊過傷殘
蕭峰 應該係贏哂咁多個主角

大家係咪忽略獨孤求敗都係用差唔多既方法都練成天下無敵，有機會係獨孤求敗都冇喺大海練功，而楊過有。就當最後楊過練咗16年都冇獨孤求敗咁勁，但已經同練足九陰既郭靖差唔多，唔敢話勁過，但至少可以一戰。而九陰同九陽又差唔多，但九陽又fix死咗練到咁多，但大海練功係無窮無盡，係楊過自認已經冇對手+要搵姑姑先冇再練落去。如果繼續練，要超過九陽都應該有可能
有錯請指正

係一燈到係學佛法

楊過生怕牽動小龍女的傷勢，凝立不動。法王五輪齊出，只是佯攻，旨在試探，五輪在二人身旁繞了個圈子，重行飛回。他見楊過並不舉劍追擊，已明其意，心下暗喜：“你不敢移動身子，加重小龍女傷勢，處境之劣，無以復加。我縱躍遠攻，已立於不敗之地。”對方既斷一臂，又要保護傷者，按照法王的身分原不能如此相斗，但他知道今日良機再難相逢，小龍女若是傷愈，他二人聯手固是對付不了，便算小龍女重傷而死，楊過少了牽制，自己也未必能是敵手，只有今日乘勢一舉而斃，方無後患，至於是否公平，卻顧不得這許多了。
這情勢旁觀眾人也能瞧得明白，都覺法王太也不夠光明。

冇
吹過一陣水咋

所以張三豐都已經講得好清楚
內功修為張無忌同楊過係同級
即係內力嘅量大家差唔多
要比就要睇其中質嘅分別
兩者內力都唔算係最精純(據張三豐同一燈形容）
但楊過內力比較霸道
所以我覺得楊過會贏

點解全真派去到倚天屠龍記就唔見曬影？

其實點為之精純，九陽神功已經係直接學九陽真經
楊過大海練功都係自己領悟出來，唔精純我都明，但點解張無忌九陽神功都唔精純

丘處機同過成吉思汗講道
全真同蒙古人根本frd底
金庸好難作落去

你可以吸
問題係 你身體受唔受得住
純陽之氣
你吸得多 未消化到已經自焚

都未計張無忌 有乾坤大挪移
你吸佢 佢都可以吸返你

因為個名兩個字同三個字嘅分別
靖兒 蓉兒 同理

丘處機勸成思唔好殺咁多人算係咁
不過反唔到蒙

第一 張無忌對周芷若
肯定會就住打 因為佢從頭到尾都唔想傷到周芷若
佢係寧願自己硬食 俾劍插 都唔會反震周芷若
所以唔係佢反震唔到 只係佢唔會咁做

第二 九陰真經重視攻擊傷害
九陽真經重視內力護體

所以你講攻擊力一定係九陰高
但內力一定係九陽高

張三豐 100年無扑野
純陽之氣 邊個夠佢精純

9陽>9陰(未譯總綱) , 譯左之後 9陽=9陰 3部曲得郭靖學哂 上下+總綱 所以佢降龍十八掌可以忽陰忽陽 忽剛忽柔 忽虛忽實 最狗可以雙手互搏咁打出

上下卷俾周伯通打撚爆左
淨低係郭靖默寫既要缺收左係刀劍到 同 王重陽借觀塗鴉果浸
所以就算黃衣女都都未必學得全

據我恩師轉述郭祖師的遺言，那‘九陰真經’博大精深，本來不能速成，但黃女俠想到誅殺韃子元凶巨惡，事勢甚急，早一日成事，天下蒼生便早一日解了倒懸之苦，因之在倚天劍的秘笈之中，寫下了几章速成的法門。可是辦成了大事之后，仍須按部就班的重扎根基，那速成的功夫只能用于一時，是黃女俠憑着絕頂聰明才智，所創出來的權宜之道，卻不是天下無敵的真正武學。這一節務須牢記在心。

收喺刀劍嘅係黃蓉嘅速成版
重陽遺刻又得要旨
但係黃衫女練九陰都唔練玉女心經
所以郭靖最低限度有抄份原文俾楊過或者有教楊過

咁係你FF姐 都冇話佢唔識古墓派武學
佢用九陰武功都係得打周芷若果次
同埋小說一早講左佢若要分勝負一早搞掂
只係想用九陰爪試探周芷若九陰學到邊
唔代表黃衣女根基源自九陰 極其量只可以話佢識九陰內容且了解多過周芷若

好多人成日用楊過比張無忌
話楊過實戰戰績好
張無忌實戰戰績差
想藉此推楊過成最強主角
先唔講張無忌 楊過都跟本鬥唔夠天龍三子

冇人話要打贏天龍三子，只係比較兩種內功

少林三僧和張無忌的招數越出越慢，變化也愈趨精微。周芷若的武功純以奇幻見長，制服武當二俠實是她成就的峰巔，說到內功修為，比之俞蓮舟、殷梨亭尚遠為不如。這時張無忌與少林三僧各以真實本領相拼，半分不能取巧，她竟已插不下手去，有時軟鞭一晃，上前進攻，在四人的內勁上一碰，立時便給彈了出來

周芷若卻不與三僧正面交鋒，只在圈外遊鬥，見到金剛伏魔圈上生出破綻，便即縱身而前，一遇黑索攔截，立時翩若驚鴻般躍開。
這麼一來，張無忌和她武學修為的高下登時判然，旁觀群雄中不少人竊竊私議：“近年來武林中傳言：明教張教主武功之強，當今獨步。果然名不虛傳。
張無忌凝視敵素來勢，一一拆解，心下暗自焦急：“芷若武功招術雖奇，畢竟所學時日無多，尚比不上外公和楊左使二人聯手的威力。我獨力難支，看來今日又要落敗了。這次再救不出義父，那便如何是好？”

說好的差不多呢

識凌波微步就代表佢有內力咩？

因為張其實係行醫嘅人材，武學悟性低

只係同代啲人武功廢得濟連個行醫嘅都圍唔死

相反楊過又有小聰明又有悟性

如果個奇遇調轉，應該係陽過練陽精純九陽

張無忌就悟唔出獨孤劍法同大海內力

獨孤求敗（靈魂）：過兒你過一過嚟上磅先⋯嗱⋯過兒今日未踩機㗎，哇⋯你睇吓佢個背闊肌幾靚⋯過兒，你嚟咗我地依度練嘢幾耐？

過兒：依一個月每日練兩個時辰⋯

周芷若可打贏張無忌
黃衣女可輕鬆打贏周芷若
咁楊過應該可以秒殺張無忌

你當石破天廢的????

悟性低就唔可以即場學太極拳同太極劍，仲有聖火令武功譯完都要理解到先得，如果唔係都打唔贏波斯三使

周芷若幾時打贏張無忌？ 係佢唔忍心傷害周芷若先撤掌力

張無忌都唔撚會夠天龍三子打啦
除左阿青同石破天仲邊有人夠天龍班人抽

唔可以咁講，討論應該尊重作者意願，所以作者最後既寫法係討論根基吧
好似遺囑咁一定係最後果版最反應到真正想法

雕兄：俾啲掙札

唔好on9啦 表文冇講姐
個個都知張無忌讓周芷若啦

楊過見住打果一次分兩部分
第一部分係兩個自己落場打
一個正練九陰加杭龍掌對逆九陰加蛤蟆功
最後打成平手一齊元氣大傷
第二部分用楊過演練打狗棒同歐陽自創棍法
洪七公出招比西毒破，三十六路打狗棒法前三十五路西毒都即刻諗到破法，到最後一路天下無狗時，西毒要諗一段時間先破到。
呢部分可以係幾個角度睇
第一個角度係楊過講既，真係臨敵時，根本無時間諗咁耐點破，所以果時真係對打應該洪七贏一招。
第二個角度就係洪七自己認輸，但佢認輸應該有兩個原因，第一，洪七係練武功，打狗棒係前任幫主傳，但西毒個破解法係自創，如果套武功同級永遠係創武功果個係武學修為上高過學果個。所以係佩服佢既武學修為，但武學修為永遠唔完全等於實力，只係成一定正比。第二個原因就係佢佩服西毒果種即使癲左都仲想爭天下第一既武痴心態。
小弟愚見。

話就話無時間諗，但可以拉打拖到諗到最後一招

無忌廿歲打後破童子功 返冰火島日日玩冰火啦

破唔到即係對打時要硬食一招
佢地果個級數硬食對方一招應該都非死即傷
你睇下梅超風要捨命幫黃藥師擋西毒一掌就知佢地個級數既攻擊力是一招都不能讓
原理同楊過最後對法王為夠郭襄硬食法王一招即刻劣勢一樣

人地乾坤大攞移 2個鐘搞掂
你個過兒學玉女心經俾尹志平食埋姑姑
以為自己連2手西都冇得食先練出點解黯然青頭掌

人地乾坤大攞挪移 2個鐘搞掂
你個過兒學玉女心經俾尹志平食埋姑姑
以為自己連2手西都冇得食先練出點解黯然青頭掌

石破天呢？

咁好明顯九陽勁的
張三豐都話張無忌咁後生已經同郭靖楊過佢地內力差唔多
張無忌實戰廢唔代表九陽廢

縱聲長嘯，過了一頓飯時分，非但沒絲毫衰竭之象，反而氣功愈來愈壯。一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。楊過隨著神雕在海潮狂濤之中練功，一燈並不知情。

其實九陰唔係重點
當世高手講緊有學齊九陰好多年嘅郭靖 仲有周伯通
如果楊過淨係靠九陰 內力冇可能超越郭靖同周伯通 都冇可能勁過有先天功嘅全盛一燈

講返九陽
其實九陽只不過係王重陽時期嵩山有條友覺得九陰太過以柔克剛 以陰勝陽 所以自己改咗少少嘢
但新修版已經話九陰其實冇偏重陰柔嘅缺點 原文本身已經係陰陽互濟 剛柔並重 變咗九陽基本上係多鳩餘嘅修改 仲要只係得內功冇外功

金庸嘅世界基本上年代越遠 平均武功越高
所以黃裳嘅九陰係信心保證嚟
你見降龍18掌去到神雕同倚天啲人已經學唔齊
仲有就係學咗九陽嘅覺遠帶住郭襄同張三豐跑幾十里就力竭而死
而張無忌以乾坤大挪移神功相援六派高手下塔。內力幾已耗盡，最后和滅絕師太對了那一掌，更是大傷元氣，這時幾乎路也走不動了。

相反周伯通郁啲就同裘千仞由中原追打到西域都冇事
而五絕打足七日七夜都唔斷氣
加上黃藥師周伯通歐陽鋒三條友鬥腳力跑咗幾百里都冇問題
就知九陽內力冇想像中咁屈機

無錯

九陽真經 响郭靖楊過年代已經存在
達摩寫的 (非最新版)
唔明有咩可能話九陽廢

覺遠同5絕唔可以咁比
5絕有內力得嚟有輕功配合先跑得遠跑得耐
覺遠乜都唔識, 得鋪內力俾人打唔洗點受傷
又夾住兩條友跑馬拉松先跑到斷氣

唔可以話佢有深厚內力就唔識累

多左啦傻鳩

石破天練完神功都就完
都冇比佢發揮空間
只可以講佢有可能夠無忌打

張毛記可以用內力谷爆呀邊個個袋
明顯勁過用內勁大叫

綜合多個金庸 post
我發現唔少連登仔係對楊過情有獨鍾

引用李敏一篇文記嘅一件事，大家參考一下：

-------------------------
蘋果日報 E10 | 名采 | By 李敏 1999-08-30
金學研討飯局

我很少寫飯局，但今天我不能不寫，因為這次是一個「金學研討飯局」，而且金庸先生也在場。
其實我也不知道是誰發起在「阿里山」搞飯局，但既然朋友K通知朋友R，朋友R通知我，我當然誓要去阿里山，而且還搬運了12本金庸正版小說到場，希望找機會索取原著者的親筆簽名。
風趣兼好學的朋友S也聞風而至，他以忠實fans姿態不斷向金庸先生發問、追問，口若懸河仍沒有半點不好意思。
S問：「金庸先生，你認為在你的小說中，哪一位主角的武功最高強？」金庸先生回答：「很大可能是張無忌。」
S反問：「不是令狐沖嗎？」
金庸先生回答：「張無忌集各家之長，應該比較全面。」
S再問：「那麼最高強的武功呢？」金庸先生回答：「沒所謂最高強的武功，因為各有各好。」
S又問：「你最喜歡的男主角呢？」金庸先生回答：「令狐沖。」
S繼續問：「女主角呢？」金庸先生回答：「每一個也喜歡。」
然後哄堂大笑。
隔了一會，S突然問：「你覺得李敏像你書况哪一個女角？」金庸先生沒有回答，只是笑。
S咄咄逼人：「這麼多女角，李敏一個也不像？會不會是修練千蛛萬毒手的那個蛛兒？」
哄堂再大笑，包括我自己在內，我才不怕尷尬哩！
正因我不怕尷尬，結果也得到金庸先生的十二個簽名和四句鼓勵說話，令我興奮得整夜無眠（各位金庸fans羨慕嗎？）
只希望飯局變成金學研討答問大會時，沒有太阻礙金庸先生進餐吧！

----------------------

話說網上唔少文都話金庸接受港媒訪問答「可能是張無忌」最強，估計應沿自李敏呢篇文而唔係記者訪問。

大家其他 post 討論邊套武學勁，金庸自己已有答案

不過老實講，除咗狄雲、石破天呢啲叫練得較專之外，大部份金庸男主都係集各家之大乘

據說金庸另一次演講中有另一個講法，話好難比較邊個最強，但欣賞郭靖為國為民，所覺得應該係郭靖最勁

覺遠與三絕

忽聽得山腰裡一人喝道：「借書不還的兩位朋友，請現身相見！」這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯是內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟是不弱於楊過的長嘯。 楊過一驚，心想：「世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！」

楊過見了那僧人的身形步法，暗暗稱奇：「這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少 年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地江湖之上從未聽人說過有這樣一位人物？」
---------------

關於無忌

張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功已到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、郭大俠等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

p.s新版楊過有加埋落去
----------

覺遠定無忌強？

原來便在這頃刻之間，張無忌所練的九陽神功已然大功告成，水火相濟，龍虎交會。要知大布袋內真氣充沛，等於數十位高手各出真力，同時按摩擠逼他周身數百處穴道，他內內外外的真氣激蕩，身上數十處玄關一一衝破，只覺全身脈絡之中，有如一條條水銀在到處流轉，舒適無比。這等機緣自來無人能遇，而這寶袋一碎，此後也再無人有此巧遇。

無忌係「大功告成」，覺遠練左咁多年，未必去到「大功告成」，所以無忌>=覺遠。

所以比較睇好無忌>過兒

其實郭靖算專啦，師承北丐/周伯通加九陰

段譽都只係逍遙派加段家功夫

至於張無忌冇可能所有書主角最勁，啲無忌撚唔好再攞可能最勁嚟打飛機，書中實戰證明一切

主角入面張無忌武功最勁的確有作者認證，但佢d實戰真係唔敢恭維

獨孤係外族姓氏，獨孤求敗應該係外族人

每次見到新奇武功就狼狽不堪 對陣蕭峰分分鐘只係毒撚之下場

其實就好似蕭峰，講武功修為係天龍三子應該最廢，但打起上黎就變得三個之中最勁

其實不嬲西域武林唔輸中原
明教 逍遙派 天山派好多絕學

仲有老毒物
先天功都要mix埋一陽指先夠揪

石破天好明顯係bug
張無忌幾時比人神化到呢個地步

石破天練完太玄經都冇用過出黎就完場

中原代表：
降龍十八掌 桃花島次一級 感覺桃花島無咩驚天絕學
少林 但係七十二純學 易x經 係印度人所創
武當 感覺只係稍勝桃花島武功
九陰真經算係中原血統
如果九陽真經真係虛竹寫既話 咁就更加算係西域武功
所以中原武林真係好撚廢

楊過天下無敵啦
掃地僧都唔係佢對手

中原有九陰、太玄、先天功、九陽、十八掌、核花島武功
外族武功有一陽指、逍遙派武功、龍象般若功、聖火令神功、蛤蟆功、乾坤大挪移
各有特色啦。
九陽擺中玄係因為話明無名僧人寫，又用漢字寫，可當中原武功都合理，反而話係虛竹寫太夾硬黎

段式好似原本係中原人

逍遙派武功咁莊子道家唔會係外族掛

千斤之力即係六百公斤

人類一拳可以擊出幾磅?

Discovery or NGC 數年前即介紹過的武術資訊。我也曾經在武術運動科學頁面中，簡略的介紹由猶它州立大學運動科學小組所做的出拳打擊測試「運動科學」（Sports Science）單元。他們請到著名的混合武術高手：前 UFC 輕重量級冠軍 Quinton Jackson 來進行測試。 Jackson 所打出的擺拳數據大約為（1800 lbs）（影片1），也介紹過相同運科小組，針對墨西輕量級職業拳擊新秀 Abner Mares 所測試的打擊下體犯規拳（389 lbs）影片2。

其實楊過唔勁，816公斤。大佢三分一左右
仲要係拳喎
我估佢千斤之力係計埋全身 兩隻手用晒 應該仲廢

咁其實張嘅設定就係有奇遇一夕暴發身懷絕世武功
點同蕭峰呢啲一步一步打上頂嘅人比實戰經驗呢
但佢到後期都已經柒少咗好多
論巔峰我覺得佢應該真係主角入面數一數二

我都認同佢係數一數二,但最強有待考量

如果跟返題目比內力應該係佢贏
九陽神功+乾坤一氣袋奇遇